% Un livre
@Book{test1,
  author = {Prénom Nom},
  title = {Un titre de livre},
  subtitle = {sous-titre du livre},
  edition = {2},
  translator = {Prénom Nom du Traducteur},
  location = {Le Lieu},
  publisher = {Nom de l'Éditeur},
  series = {Le nom d'une collection},
  date = {2001},
  note = {Une note, par exemple le Prénom Nom du commentateur du livre},
  pubstate = {livre numérique},
  keywords = {clef, autre},
}

% Un article dans une revue
@Article{test2,
  author={Prénom Nom},
  title={Titre de l'article},
  subtitle = {sous-titre de l'article},
  journaltitle={revue de métaphysique politique},
  journalsubtitle={sous-titre de la revue},
  translator = {Prénom {Nom du Traducteur}},
  volume={4},
  number={2},
  date={2021},
  pages={1-100},
  note = {commentaire en plus sur l'article},
  pubstate = {type de publication},
  keywords = {clef, autre},
}

% Une partie indépendante d'un livre telle une préface
% InBook est rarement utilisé (usage plus fréquent d'InCollection)
@InBook{test3,
  author = {Prénom Nom},
  title = {Introduction au livre},
  subtitle = {sous-titre à l'introduction},
  bookauthor = {Prénom {Nom de l'Auteur du livre}},
  booktitle = {Le titre du livre},
  booksubtitle = {sous-titre du livre},
  translator = {Prénom {Nom du Traducteur}},
  pages = {1-42},
  location = {Le Lieu},
  publisher = {Maison d'édition},
  series = {le nom d'une collection},
  date = {2008},
  note = {commentaire en plus sur l'article},
  pubstate = {livre numérique},
  keywords = {clef, autre},
}

% Un texte indépendant dans un ouvrage contenant plusieurs textes
@InCollection{test4,
  author = {Prénom Nom},
  title = {Titre de la participation},
  subtitle = {sous-titre de la participation},
  editor = {Prénom Nom},
  booktitle = {Titre de l'ouvrage collectif},
  booksubtitle = {sous-titre de l'ouvrage collectif},
  translator = {Prénom {Nom du Traducteur}},
  location = {Le Lieu},
  publisher = {Flammarion},
  series = {le nom d'une collection},
  pages = {1-42},
  date = {2008},
  note = {commentaire en plus sur l'article},
  pubstate = {livre numérique},
  keywords = {clef, autre},
}

% Un livre indépendant dans un livre
% par exemple un titre dans des œuvres complètes
@BookInBook{test5,
  type = {recueil},
  author = {Prénom Nom},
  bookauthor = {Prénom Nom},
  title = {Livre dans un recueil d'un seul auteur},
  subtitle = {sous-titre du livre dans le recueil},
  editor = {Prénom {Nom de l'Éditeur}},
  translator = {Prénom {Nom du Traducteur}},
  booktitle = {Œuvres complètes par exemple},
  booksubtitle = {sous-titre aux œuvres complètes},
  location = {Le Lieu},
  pages = {1-42},
  publisher = {Maison d'édition},
  series = {le nom d'une collection},
  volume = {42},
  origdate = {1848},
  date = {2008},
  note = {commentaire de l'ouvrage par Madame Anonyme},
  pubstate = {livre numérique},
  keywords = {clef, autre},
}

% Un site Internet
@Online{test6,
  author = {Prénom Nom},
  title = {Titre de l'article sur un site},
  subtitle = {sous-titre},
  url = {https://lenomdusite.cc/titredelarticlesurunsite},
  date = {2020-04-01},
  urldate = {2021-05-01},
  publisher = {Le Nom Du Site},
  translator = {Prénom {Nom du Traducteur}},
  note = {une note sur l'article},
  keywords = {clef, autre},
}

@InCollection{deleuzeile2002,
  author = {Gilles Deleuze},
  title = {Causes et raisons des îles désertes},
  pages = {11-17},
  editor = {David Lapoujade},
  booktitle = {L'île déserte et autres textes},
  booksubtitle = {textes et entretiens 1953-1974},
  location = {Paris},
  publisher = {Les Éditions de Minuit},
  date = {2002}
}

@Book{aristotemetaphysique1879,
    author = {{Aristote}},
    title = {Métaphysique},
    location = {Paris},
    publisher = {Librairie Germer-Baillière},
    date = {1879}
}
@Book{deleuzefoucault2004,
    author = {Gilles Deleuze},
    title = {Foucault},
    location = {Paris},
    publisher = {Les Editions de Minuit},
    date = {2004}
}
@Book{deleuzemille1980,
    author = {Gilles Deleuze and Félix Guattari},
    title = {Mille plateaux},
    subtitle = {capitalisme et schizophrénie 2},
    location = {Paris},
    publisher = {Les éditions de minuit},
    date = {1980}
}
@Book{agambenstate2005,
    author = {Giorgio Agamben},
    title = {State of exception},
    location = {Chicago},
    publisher = {The University of Chicago Press},
    date = {2005}
}
@Book{agambenhomosacer1998,
    author = {Giorgio Agamben},
    title = {Homo sacer},
    subtitle = {sovereign power and bare life},
    pubstate = {livre numérique},
    location = {Stanford},
    publisher = {Stanford University Press},
    date = {1998}
}
@Article{zizekunknown2006,
    author = {Slavoj Zizek},
    title = {Philosophy, the “unknown knowns”, and the public use of reason},
    journaltitle = {Topoi},
    volume = {25},
    number = {1-2},
    pages = {137-142},
    date = {2006}
}
@InCollection{browndemocratie2009,
    author = {Wendy Brown},
    title = {Nous sommes tous démocrates à présent},
    pages = {59-75},
    booktitle = {Démocratie, dans quel état ?},
    location = {Paris},
    publisher = {La Fabrique},
    date = {2009}
}
@BookInBook{hesiodehymnes1869,
    type = {recueil},
    author = {{Hésiode}},
    title = {Théogonie},
    pages = {3-38},
    editor = {Charles Marie René {Leconte de Lisle}},
    bookauthor = {{Hésiode}},
    booktitle = {Hésiode. Hymnes orphiques. Théocrite. Bion. Moskhos. Tyrtée. Odes anacréontiques},
    location = {Paris},
    publisher = {Lemerre},
    date = {1869}
}
@Book{nietzscheantechrist2005,
    author = {Friedrich Nietzsche},
    title = {L'Antéchrist},
    location = {Paris},
    publisher = {Gallimard},
    date = {2005}
}

@Book{nietzschecrepuscule2004,
    author = {Friedrich Nietzsche},
    title = {Crépuscule des idoles},
    location = {Paris},
    publisher = {Gallimard},
    date = {2004}
}
@Book{arendthuman1958,
    author = {Hannah Arendt},
    title = {The human condition},
    location = {Chicago},
    publisher = {The University of Chicago Press},
    date = {1958}
}

@Book{arendtorigins1960,
    author = {Hannah Arendt},
    title = {The Origins of totalitarianism},
    location = {New York},
    publisher = {Meridian Books},
    date = {1960}
}

@Book{mouffegramsci2014,
    editor = {Chantal Mouffe},
    title = {Gramsci and marxist theory},
    location = {New York},
    publisher = {Routledge},
    date = {2014}
}
